潛逃台灣兩年 網上發聲 李倩怡斥暴政亂港「更多人會流亡」

潛逃台灣兩年 網上發聲
李倩怡斥暴政亂港「更多人會流亡」

被控暴動罪的李倩怡潛逃台灣逾兩年，昨透過政黨公開署名「Beth」（右圖）的信件，批評中共「將底線越踩越過」。

【送中惡法】

【本報訊】涉2016年參與旺角騷亂被控暴動罪的本港少女李倩怡，潛逃台灣逾兩年。台灣政黨「台灣基進」稱接獲李最新聲明信件及錄音，昨在網上公開，李稱憂心香港未來，對台灣亦不樂觀。隨林榮基因港府修訂《逃犯條例》流亡台灣，她預期香港未來有更多人被迫流亡，盼讓更多港人和台灣人知道中共惡行。

記者：鄭啟源

現年約20歲的李倩怡，自2017年1月棄保潛逃到台灣從未公開現身。2017年8月網上曾流傳一段相信是她的錄音，指出「早就已經不再相信香港有法治」。台灣基進主席陳奕齊昨於直播中播出李倩怡另一段最新錄音，陳稱近日收到一封相信由李倩怡發出的郵件，內裏包括李上月30日撰寫的公開信及載有錄音檔案的USB手指。陳指雖然郵件上有台灣郵戳，但沒回郵地址，質疑有可能是李倩怡友人代寄。

相關新聞：西環集中營：無視陳弘毅建議 特首自製敵人

林榮基形容台灣是不能丟失的重要堡壘。
互聯網

林榮基哽咽向李道歉

本報獲台灣基進提供涉事聲明信件圖片，信件共有兩頁，內容全以電腦列印，右下方均附有「Beth」的英文簽名及手寫日期，寫上4月30日發出。信件其中一頁，李倩怡請求台灣基進代為聯繫最近因港府修訂《逃犯條例》流亡台灣的前銅鑼灣書店店長林榮基；另一封為李最新的聲明書。

李在信中指出，今次發聲是想提醒香港朋友，隨林榮基因修例流亡台灣，預期香港未來會陸續有更多人被迫流亡，如因參與傘運被納入澳門入境黑名單人士、報道中國醜聞的記者以及教育學生民主重要性的教師，香港人及台灣人已沒有本錢再天真下去，必定要建立對中國政權的危機意識。

公開信指香港法治已蕩然無存，不是在港府推《逃犯條例》修訂後才被剝奪，在銅鑼灣書店事件，內地當局帶五個人到中國「隨便安個罪名審判」，港府都沒為港人發聲及支援，「中國將底線越踩越過，香港人就越嚟越後退」。信中形容旺角騷亂的「旺角大審」後，就到傘運的審訊，當局肅清港獨後就到泛民，「那之後會係誰受罪呢？就是被現時社會定義成安分守己的一般香港人？」李在信中反問，難道大家不應努力阻止新疆維吾爾人被高壓統治的情況，發生在這代人或下一代身上？

李在信中又指，明年台灣選舉如選出親中政客，將令台灣步上香港後塵。她希望港人將香港經驗向每一位只想安居樂業的台灣人分享，否則台灣民主社會只會是下一個被中共政權吞噬的悲劇。

林榮基昨亦接受台灣基進視訊直播訪問，重提曾建議李倩怡回港受審，全因未料到同案的梁天琦等人會被重判，令他對香港司法制度失信心。他聽畢錄音後，哽咽向李道歉並稱同情其處境，盼她可過正常人生活。林又指台灣是不能丟失的最後堡壘，但感覺台灣人對一國兩制有點掉以輕心。

上一則
上一則
西環集中營：無視陳弘毅建議 特首自製敵人 (季陶)

下一則
下一則
台盼陳同佳案與修例分開處理

西環集中營：無視陳弘毅建議 特首自製敵人
台盼陳同佳案與修例分開處理
李柱銘：習近平要令港消失
泛民周六提早開會 先發制人抗建制
陳維安失言：秘書處一向違政治中立
送中惡法 林鄭朝早扮聽意見政府下晝全拒五建議

真係陰公, 好快台灣又自願變埋支那一部份

台灣發大財！

台灣好快投共跟住又有引渡條例

點解佢咁撚似讚ISIS俠義風骨個條女

香港人要撐義士，因為引渡條例通過後，香港人都要流亡！下一個可能就係您！

陣間俾台狗捉黎祭旗